\chapter{Opis projektnog zadatka}

		\section{Potencijalna korist ovog projekta}
		
		U današnje doba razvijenih komunikacija ljudi su sve udaljeniji i usamljeniji jedni od drugih. Ono malo vremena što imaju samo za sebe osjećaju se usamljeno i bez ljubavi. Zato mnogi posežu za kućnim ljubimcima koji ih vjerno čekaju kod kuće. Oni su privrženi ljudima, te im uzvraćaju ljubav koju im daju njihovi vlasnici. Ovaj projekt bi trebao omogućiti vlasnicima kućnih ljubimaca da lakše vode brigu o njima, da međusobno komuniciraju, razmjenjuju iskustva i druže se s drugim vlasnicima kućnih ljubimaca.

		\section{Postojeća slična rješenja}
		
		Ima mnogo aplikacija koje su razvijene za kućne ljubimce. Slijedi nekoliko primjera poznatijih aplikacija koje su slične ovom projektu.
		
		Aplikacija 01. - American Red Cross
	%slika-01	
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[scale=1]{slike/01-AmericanRedCross.jpg} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
	%	\left
	%	\caption{Primjer slike s potpisom}
		\label{fig:promjene}
	\end{figure}
		To je jedna od najboljih aplikacija za kućne ljubimce koja pomaže oko brige za njih. Namijenjena je za brigu o zdravlju i prvu pomoć kod svakodnevnih hitnih slučajeva. Pomoću nje se može naći najbliža bolnica za hitne slučajeve ili hotel prilagođen kućnim ljubimcima. Sadrži savjete samo za pse i mačke.
		
		Aplikacija 02. - 11Pets
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[scale=1]{slike/02-11Pets.jpg} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
			%	\left
			%	\caption{Primjer slike s potpisom}
			\label{fig:promjene}
		\end{figure}
		
		Ovo je jedna od najcjelovitijih digitalnih platformi za njegu kućnih ljubimaca. Nudi sve što je potrebno za bolju brigu o kućnim ljubimcima, uključujući podsjetnike za sve zadatke njege, povijesti bolesti i razmjenu podataka. Aplikacija među ostalim sadrži:
		
		\begin{packed_item}
			
			\item  podsjetnike za cijepljenje i uklanjanje glista
			\item  kompletnu povijest bolesti
			\item  dijeljenje podataka s veterinarom
			\item  podsjetnike za lijekove i hranu
			\item  fotogaleriju
		\end{packed_item}
		
		Postoje tri verzije programa. Jedna je namijenjene obiteljima s kućnim ljubimcima, druga za frizere, a treća za skloništa i usvajanje kućnih ljubimaca.
		
		Aplikacija 03. - Bringfido
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[scale=1]{slike/03-Bringfido.jpg} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
			%	\left
			%	\caption{Primjer slike s potpisom}
			\label{fig:promjene}
		\end{figure}
	Aplikacija omogućuje pronalaženje hotela i restorana koji prihvaćaju kućne ljubimce. Također postoje različiti filtri koji omogućuju pronalaženje hotela koji dopuštaju velike pse ili primaju više kućnih ljubimaca, pa čak ni ne naplaćuju naknadu za kućne ljubimce.
	
		\subsection{Usporedba projekta i navedenih aplikacija}
		
		Glavna razlika između navedenih aplikacija i projekta je u tome da su navedene aplikacije prilagođene vlasnicima pasa i mačaka. Za razliku od toga projekt je zamišljen da zastupa sve kućne ljubimce uključujući i one egzotične.
		
		Druga karakteristika navedenih aplikacija je da idu u dubinu stvari vezanih uz kućne ljubimce. Na primjer aplikacija 11Pets omogućuje vođenje i najsitnijih bilješki i podsjetnika za sve zadatke vezane uz njegu kućnih ljubimaca. U projektu je predviđeno unos samo osnovnih bilješki vezanih uz kućne ljubimce. Vlasnicima je dana mogućnost da u medijsku galeriju unose foto i video materijal s kratkim opisom, pa oni jako pedantni vlasnici tu mogu unositi i najsitnije detalje o svojim ljubimcima, ali to nije svrha ovog projekta.
		
		\section{Skup korisnika koji bi mogao biti zainteresiran za ostvareno rješenje}
		
		Aplikacija bi bila zanimljiva ljudima koji imaju kućne ljubimce, a žele se družiti ili izmjenjivati iskustva s drugim vlasnicima. Također i onima vlasnicima koji žele prisustvovati događajima vezanim uz ljubimce kao što su natjecanje vezana uz kućne ljubimce.
		
		Osim vlasnicima kućnih ljubimaca aplikacija je zanimljiva i tvrtkama koje su vezane uz skrb o kućnim ljubimcima. Na primjer šetači pasa mogu računati na više mušterija isto kao i čuvari kućnih ljubimaca. S druge strane vlasnicima je olakšano nalaženje određenih usluga, te to može biti razlog za njihovu registraciju.
		
		\section{Mogućnost prilagodbe rješenja}
		
		Rješenje aplikacije je realizirano  kao web aplikacija. Pri tome je korištena Java kao objektno orijentiran programski jezik i relaciona bazu....za back-end. Za front-end razvoj korišten je HTML, CSS i JavaScript.
		
		Svi ti alati omogućuju da se sam projekt lagano proširi, odnosno prilagodi dodatnim zahtjevima.
		
		\section{Opseg projektnog zadatka}
		
		Aplikacija je se sastoji od četiri cjeline (objekta) međusobno povezana relacijama među njima  Te četiri cjeline su:
		
		\begin{enumerate}
			\item kućni ljubimci
			\item vlasnici kućnih ljubimaca
			\item tvrtke vezane uz kućne ljubimce
			\item administratori aplikacije.
		\end{enumerate}
	
		\subsection{Kućni ljubimci}
		
		Podaci o kućnim ljubimcima bi trebali sadržavati slijedeće podatke:
		
		\begin{enumerate}
			\item kategoriju
			\begin{packed_enum}
				\item[1.1] pas
				\item[1.2] mačka
				\item[1.3] mali glodavac
				\item[1.4] ptica
				\item[1.5] gmaz
				\item[1.6] egzotična životinja
			\end{packed_enum}
			\item ime
			\item dob
			\item spol
			\begin{packed_enum}
				\item[4.1] muško
				\item[4.2] žensko
				\item[4.3] nepoznato
			\end{packed_enum}
			\item profilnu fotografiju
			\item kratki opis
			\item pasminu/točnu vrstu životinje
		\end{enumerate}
	
		Pod broj 1. (kategorija) unosi se jedna od šest kategorija kućnog ljubimca. Ona se bira iz padajućeg menija.
	
		Pod broj 4. (spol) unosi se spol. Za pse i mačke to nije problem utvrditi, ali za neke druge životinje to je već teži posao. Zato je iz padajućeg menija dan izbor muško, žensko i nepoznato.
		
		Pod broj 5. (profilna fotografija) treba unesti fotografiju kućnog ljubimca. Budući da fotografije mogu biti različitih veličina predviđeno je da je program smanji na određenu dimenziju.
		Pod broj 6. (kratki opis) vlasnicima je omogućen kratki opis svojeg ljubimca.
		
		Pod broj 7. (pasmina/točna vrsta životinje) za pse i mačke se unosi njihova pasmina. Za ostale životinje unosi se kojoj točno vrsti pripadaju.
		
		Uz mogućnost prvobitnog unosa podataka omogućeno je i naknadno mijenjanje svih podataka za kućnog ljubimca. Također postoji mogućnost dodavanja dodatnih fotografija i video materijala uz kratki opis.
		
		\subsection{Vlasnici kućnih ljubimaca}
		
		Vlasnici kućnih ljubimaca se prvo moraju registrirati za korištenje aplikacije. Kod registracije potrebno je da unesu slijedeće podatke:
		
		\begin{itemize}
			\item ime
			\item prezime
			\item adresu e-pošte
			\item željeno korisničko ime
		\end{itemize}
	
		Nakon uspješne registracije korisnik može dodati svoju profilnu fotografiju. Također mu je omogućeno promjena adrese e-pošte i kreiranje profila svojih kućnih ljubimaca. Za svakog ljubimca kreira se zaseban profil unutar vlasnikovog profila.
		
		Svaki korisnik ima svoju medijsku galeriju. U njoj mogu objavljivati foto i video materijale s kratkim opisom. Tu je predviđeno da se stavljaju materijali koji nisu strogo vezani uz pojedinog ljubimca. Na primjer ako korisnik ima više ljubimaca, ili slike vezane uz neke događaje i slično.
		
		Pristup medijskoj galeriji vlasnika imaju njegovi prijatelji. Oni mogu također dodavati kratke komentare koje vlasnik galerije može brisati.
		
		Prijateljstvo se stiče zahtjevom koji se šalje drugim vlasnicima. Vlasnik koji je dobio zahtjev može ga prihvatiti, odbiti ili trajno blokirati. Vlasniku je također omogućeno da može prekinuti prijateljstvo bez navođenja razloga prekida. To može biti zbog neželjenog komentara ili nekog drugog razloga.
		Osim samog druženja na aplikaciji svaki vlasnik može stvoriti novi događaj kojim će potaknuti ostale zainteresirane vlasnike na druženje. Da bi vlasnik kreirao događaj treba unijeti slijedeće podatke o događaju:
		
		\begin{itemize}
			\item datum
			\item trajanje
			\item lokaciju
			\item opis
		\end{itemize}
	
		Za potrebe dogovaranja sastanka unutar platforme integrirani je Google Calendar. On je izabran jer ima opcije potvrde dolaska (RSVP).
		
		Vlasnik ima mogućnost izbora hoće li događaj podijeliti samo s svojim prijateljima ili sa svim registriranim korisnicima. Svaki korisnik kojemu je vidljiv događaj može postaviti status dolaska na događaj. Statusi su:
		
		\begin{itemize}
			\item dolazim
			\item možda
			\item ne dolazim
		\end{itemize}
	
		Osim statusa korisniku je omogućeno i pisati kratke komentare.
		
		Svi korisnici također imaju mogućnost pretraživanja drugih korisnika te si mogu međusobno slati direktne poruke.
		
		U slučaju da neki korisnik ili tvrtka zloupotrebljavaju aplikaciju svi korisnici imaju mogućnost prijave dotičnih administratoru aplikacije.
		
		\subsection{Tvrtke vezane uz kućne ljubimce}
		
		Osim vlasnika kućnih ljubimaca u aplikaciju se mogu registrirati tvrtke (obrti) koji pružaju usluge vezane uz skrb o ljubimcima. Aplikacija razlikuje tri vrste usluga:
		\begin{packed_item}
			\item \textit{čuvanje}
			\item \textit{odgoj}
			\item \textit{briga o zdravlju}
		\end{packed_item}
		
		Svaka tvrtka može prijaviti jednu ili više usluga.
		Kod registracije tvrtke potrebno je unijeti osnovne podatke o njoj. Ti podaci su vidljivi svim registriranim korisnicima na profilu tvrtke. Ti podaci su:
		
		\begin{packed_item}
			\item \textit{naziv}
			\item \textit{adresa}
			\item \textit{kontakt}
			\item \textit{detaljan opis usluga}
		\end{packed_item}
		
		Tvrtke na svom profilu mogu objaviti kratke poruke, foto i video materijale na koje svi korisnici aplikacije mogu odgovoriti. Osim toga tvrtkama je omogućeno da stvaraju nove događaje. Kod prijave na te događaje nema ograničenja u odnosu na korisnike aplikacije, odnosno svi korisnice se mogu prijaviti.
		
		
		\subsection{Administratori aplikacije}
		
		Administratori su posebna grupa koji nemaju javne profile niti se tretiraju kao vlasnici kućnih ljubimaca. Njihov posao je da mogu privremeno blokirati ili trajno brisati profil korisnika ukoliko se pojavi potreba.
		
		
		\section{Moguće nadogradnje projektnog zadatka}
		
		Kao što mnogi programi počinju  s nekim funkcionalnostima, pa se onda dodaju dodatne funkcionalnosti tako i ovaj projekt se može proširiti i nadograditi s dodatnim funkcionalnostima. 
		Kod kućnih ljubimaca moguće je proširiti broj kategorija kućnih ljubimaca. Uz to se za svaku kategoriju mogu dodati zanimljivi podaci o svakoj kategoriji kućnih ljubimaca. Mogu se dodati i kratki video materijali koji mogu sadržavati upute o prvoj pomoći u slučaju nezgoda kućnih ljubimaca, kako ih ispravno hraniti ili drugo.
		Također bi se mogla dodati interaktivna karta na kojoj bi bilo moguće vidjeti:
		
		\begin{packed_item}
			\item \textit{gdje se nalaze vlasnici koji imaju iste ljubimce}
			\item \textit{prijatelji s aplikacije}
			\item \textit{tvrtke koje pružaju usluge skrbi}
		\end{packed_item}
		
		Opcija dnevnik ljubimaca bi moglo biti još jedno proširenje koje bi vjerojatno bilo prihvaćeno od strane vlasnika. Tu bi se omogućilo vlasnicima da vode detaljno opis svega što se događa s njihovim ljubimcima. 	
		
		\eject	
	